[淆底]特朗普簽向華商品徵關稅 中方稱奉陪到底 希望美方懸崖勒馬、慎重決策。

美國總統特朗普簽署備忘錄，宣布根據「301調查」，計劃向總值600億美元的進口中國商品徵收關稅，又會限制中國在美國的投資，報復中國盜竊美國知識產權。 中國駐美大使館說，如果美方執意打貿易戰，中方將奉陪到底，希望美方懸崖勒馬、慎重決策。

唔係要打爛人地排牙架咩

美國總統特朗普簽署備忘錄，下令對進口的中國商品徵收關稅，商品總值可能高達600億美元，中國駐美大使崔天凱說，如果有人向中方强加一場貿易戰，中方會應戰。 中國駐美大使館在社交媒體上載視像片段，崔天凱表示，不希望與美國或任何國家爆發貿易戰，但中方不怕應戰。

北京仲唔跪地求饒

糧食都係由美國入口邊夠膽反擊

中國駐美大使館發表聲明，對美國計劃向中國商品徵收關稅，表示強烈不滿和堅決反對強調中方不希望打貿易戰，但絕不懼怕貿易戰，有信心、有能力應對任何挑戰。如果美方執意要打，中方將奉陪到底，並採取所有必要措施堅决捍衛合法權益，希望美方懸崖勒馬、慎重决策，不要把中美雙邊經貿關係 拖入險境。 聲明說，美方罔顧各方理性聲音，執意推進301調查並公布所謂裁定，是典型的單邊貿易保護主義做法，又形容美方此舉將「搬起石頭砸自己的脚」，直接損害美國消費者、公司企業和金融市場的利益，也會對國際貿易秩序和世界經濟穩定造成負面影響。

哎喲喲你驚驚呀小支支

似乎唔止貿易戰咁簡單？ww3前奏？

打啦，仲講

美國白宮官員說，總統特朗普將向中國投資採取限制措施，並向總值500億美元的進口中國貨品徵收關稅，報復中國竊取美國技術的行為。 中國商務部早前強調，將採取所有必要措施，捍衛合法權益，希望美方不要做出損人害己的舉動。

條底線越縮越後

嚇撚到瀨屎

第2 句即刻對唔上第1 句
好撚堅

利申: 唔柒識字

唔好逼我出手
我出手連我自己都驚

邊走邊屌

不過你又唔怪得佢
係表面上係冇可能示弱俾人睇
背後點跪又係另一回事

因應美國對進口的中國商品徵收關稅，中國商務部計劃對來自美國部分產品，加徵15%至25%的關稅，以平衡鋼及鋁被美國加徵關稅對中方利益造成的損失。 商務部新聞發言人表示，清單暫定包含7類產品，按去年統計，涉及美國對華約30億美元出口。第一部分包括水果、乾果及堅果製品、葡萄酒、花旗參、無縫鋼管等產品，計劃加徵15%關稅。第二部分包括豬肉及製品、回收鋁等產品，計劃加徵25%關稅。 商務部發言人表示，如果中美未能在規定時間內，達成貿易補償協議，中方將對第一部分產品行使中止減讓權利；中方將在進一步評估美國措施對中國的影響後，實施第二部分清單。中方保留根據實際情況對措施進行調整的權利，並將按照世貿組織相關規則履行必要的程序。

諗下先 計劃下

小雜種 咁都忍得屎都食得啦

第2 句即刻接唔上第1 句
呢種叫精神分裂囉

我奉陪到底！

不過希望你慎重考慮

拿講還講你唔好真係做呀拿,雖然我唔驚同你鬥

笠撚哂水啦

呢啲野搞下笑嘅啫
唔駛幾日就回復正常
啲世界動蕩撚真係未撚瞓醒

下次APPLE又有得炒,侵侵好波

炒 憤青擺買

屌你 有錢買先算啦

對唔止大佬

拿你唔好埋黎呀!!! 我唔想傷到你呀!!!

其實佢可以點反擊

認真分析下
1. 人地美國做得出呢個舉動就預左有晒後備方案唔會縮架啦，你估依家玩poker咩，all in buff9你呀柒頭
2. 佢話晒都係企業家，做生意下下講錢行先，佢數口點都唔會差，同埋唔會做蝕本生意，就算係都可能係以短期虧蝕但有長遠利益

有料怕咩競爭

收番對方關稅 同佢互片 例如手機 農作物 車

睇下中美雙方邊個需求大 盟友接貨夠多 燒到最後無錢出唔到貨既跪底先

整殘中國-俄羅斯聯盟，維持返美國世界地位係好重要

咁似含撚投范國威d字眼既

你覺唔覺要聯盟果啲人/國家都係廢物
係勁係有料洗撚夾埋人地一齊咩

我檔埋條底橫同你捏到尾果隻!!!!!!

中國或成最大贏家！

中國仲未分清楚主客

商務部:特朗普是想訛詐 他不是想與中國翻桌

美國總統特朗普簽署備忘錄，下令對進口的中國商品徵收關稅，商品總值可能高達600億美元。中國商務部亦計劃對來自美國部分產品加徵關稅。 內地經濟學者胡星斗認為，目前只是美國單方面出擊，中方未有具體的反制措施，不能說貿易戰已展開，雙方仍在試探階段。 他認為，中美貿易不會因此中斷，現階段的措施對中國的經濟增長影響不大。 胡星斗認為，美方今次的行動可能與過去一年，美國在中美貿易中所佔的利益低於預算，加上美朝、美俄關係的緊張氣氛緩和有關，令中國在美國眼中的重要性下降。他相信，在美國徵收新關稅後，中方有部份受影響的產品，會轉銷到歐洲和非洲等地方。 商務部國際貿易經濟合作研究院研究員梅新育亦在微博回應事件，形容特朗普是想訛詐，不是想與中國翻桌，而是通過恐嚇向中方索取更好的叫價，因為一旦貿易戰開始，會令美國國內本土經濟受到衝擊至一片混亂。 他表示，中方已做好準備應對，希望美方能懸崖勒馬，慎重決策，不要將雙邊經貿關係拖入險境。

不如iphone 收100%關稅

收夠1000%

驚燃到呢。

干涉人地國家內政

淆到佢人地浸浸都未驚過
真係唔好同痴線既鬥痴線

雖遠必豬

唔好淆底呀

支那心諗到時餓死幾多人可以賴美國

話美國無人性

人地金仔同侵玩
金仔：「打鳩你」
侵：「你試下」
金仔射飛彈
侵：「再射打鳩你」
金仔：「唔想我射就擺和頭酒」
侵：「好」

大陸閪仲廢撚過金仔

餓死有撚用，等班仆街由奢入儉，社會動盪，鎖國倒退20年，做足一世中國人，先最爽

中國人就要買國貨
向外國奶粉說不

到時候班蝗咪黎晒香港買
北區好快連茄汁焗豆都斷貨

幫佢地一夜回到解放前

內地經濟學者胡星斗認為，目前只是美國單方面出擊，中方未有具體的反制措施，不能說貿易戰已展開，雙方仍在試探階段。

捱打=試探？

打和

干預他國政策

咪阻住侵侵做野啦

侵商家佬出身，點會唔計過有冇利益就同你打貿易戰

唔知喺支那版fb引戰激起愛國情懷，班五毛會點應對

齊齊霸買外資

好快支那網 youtube 就會有片
話華對美制裁 美方態度放軟 中方往死裏打

哎喲喲...我的國 唔喺強大了咩

所以話你地唔識野lor，八年抗日日軍係中國幾慘，比中國試探左8年，試死埋

咁冇咩事你出返去先啦

又奉陪到底
又希望美方懸崖勒馬
你想點撚樣啊支那黨?

大陸企緊個位有個窿
個窿就真係強大啦 縮返入去啦

即時封曬中國境內iPhone
蝗國人暴動》駕崩

如果限制intel等高科技產品出口
小支那會唔會收皮

強大了 我的國

咁似d功夫佬,我認真你就死硬
但事實

美國總統多次提出要將工廠搬回美國睇嚟今次係一個長期嘅做法。逼的高科技返美國生產

支那國冇得再偷技術之後。可能先可以做返啲低等工作

我而家就去吹雞, 你咪撚走呀！

侵侵幾時玩大佢 所有係美國支那人即時取消張綠卡同驅逐出境

正明小支支越出口炮越淆底

正常 = 中國乖乖俾稅

香港轉口發達啦，將出口到中國野先出口到香港再出口到中國

中美的貿易戰不是為了解決什麼問題，就是街頭流氓式的嫉妒心理。美國相對其它發達國家的強勢，和中國的支持分不開。一些認為中國的發展是假的，沒有「硬度」，經不起美國一場貿易戰的人，也確實需要一場和美國的貿易戰來告訴他們，中國是真的可以超過美國。

[url]为即将到来的中美贸易战喝彩 | 陈经 - 风云之声 - 知乎专栏

你估仲係港英時期 你當侵侵係戇鳩仔

支國快點屈服做水魚

買美國原料大種商品必需品

經過香港美商咪唔洗比稅囉，大陸又落都台

：認住我！牛佬呀！
：你走啦，我唔想搞大佢呀

為表佢地愛國既情操 支持侵侵取消晒佢地張綠卡
返支那打j

對班咖喱佬都要鳩縮賠錢啦
對住美國,肯定縮返入老母個閪度

打我就打硬你，怕你有牙呀。不過打之前你考慮清楚，我驚我打死你

即係奉唔奉陪呀
好亂呀

雜種：啱啱稱帝就俾人撚

小小背景資料:

2017年
中出口美國4千萬億
美入口中國1千萬億

中資銀行，電信網路係美國大搵真銀既同時，中國又封鎖外資進軍國內電信/銀行業。

條友讀科大master
成篇文睇完
其實我都唔明佢講咩
可能我境界太差
總之就係話美國心態崩潰
發爛炸先要打貿易戰
同時又覺得打完都係要傾
而且覺得中國可以掌控局勢

Fing春 vs MMA！！！

咁撚柒天真

你今年夠18未？

你估侵侵傻嫁

睇下點

奉陪到美方勒馬

完全冇論證

咁遲先郁支那已經俾面你

五毛黨

最緊要識做戲

中國啲貨出到街不嬲都係玩夠平賤
一玩得耐蝕到仆街都似

中國人成日打飛機「精英群集」既知乎

好似周星馳D對白：你咪埋黎呀，你咪迫我出手呀！我一出手我自己都驚架！

係

驚輸

嚇到瀨屎支拿

又可以抄iphone?

不過美國中過中國伏都係既
之前世貿要開放市場
到2018年 都仲可以扮傻唔撚理
中國既無恥真係好噁心

香港iphone即刻賣斷市
Gay 佬會即刻表揚apple store

唔打正仆街

呢下正，飲撚死晒佢地

在北京，商務部表示，計劃對美國部分產品加徵關稅，以平衡鋼及鋁被美國加徵關稅對中方利益造成的損失。 有內地經濟學者認為，中美雙方仍在試探階段，不能說貿易戰已展開，相信中美貿易不會因此中斷，現階段措施對中國經濟增長影響不大。

又奉陪到底又懸崖勒馬，究竟你驚唔驚呀

佢地會話虫国買最多美帝既國債，要美帝還錢

美國總統特朗普簽署備忘錄，下令對進口的中國商品徵收關稅，中國商務部亦計劃對來自美國部分產品加徵關稅。 中國國際經濟交流中心首席研究員張燕生認為，中美貿易戰已揭開序幕，中美作為世界最重要的兩個經濟體，打持久貿易戰只會兩敗俱傷，對全球都是災難。 張燕生相信雙方在對決幾個回合後會談判，但預計未來十年，全球各國貿易摩擦和衝突將會加劇。 張燕生認為，今次美國的行動源於全球保護主義抬頭，影響會蔓延至亞洲和歐洲，甚至全球，今次美國的行動對中國的經濟增長影響不大，但美國的影響較大。

對中國影響不大，但美國的影響較大。

到底係邊個大邊個

佢講既唔完全錯哂

但支那都發爛炸左成30幾年，耍流氓都耍左40年
要全部人就哂支那
宜家人地唔忍啦
人地發下爛炸 支那人唔怪得人

>> 美國相對其它發達國家的強勢，和中國的支持分不開。

佢打嗰時唔知有無忍笑。

嘩！我好撚game

中國又話唔怕
又講話會還擊
依加就死狗咁走住黎屌
屌你老母真係好柒啊救命

煩撚到好似電車個呀叔咁

頂你柒少陣都唔得

岩先睇TVB新聞係咁講美國會幾大獲，又話政府失去支持，美國大豆業生存唔到，長遠落去美國會好唔惦，但完全無提過對中國既影響，唔講以為中國單方面主動向美國實際制裁。

幻想中國壓住美國黎打

雖然人地有實際行動 佢地仲靠把口講緊

我都睇到，茶記隔離個廢中即刻話特朗普條傻仔係咪想玩死自己，我心諗唔知中國傷啲定美國傷啲呢
有時都覺得啲藍絲都幾可憐，睇個垃圾tvb好似自己知哂天下事咁，事實上只係一隻不折不扣嘅井底之蛙

浸浸: this is only first of many

TVB弱智親共新聞
無限loop
槍擊案 收緊槍械管制
XXX 國家總統民望降至新低
XXX 官 被爆出醜聞

iPhone XI hkd8000
,,,,,, RMB18000

未見過一個國家可以柒到依個地步
又想兇人又要笠水

區區小侵 豈能與習總爭輝

人地收你600億關稅，你先收得人果30億

逆差得好緊要

CCTVB咪又loop返通俄門單野

你咪走呀
走慢d即刻打鳩你

唔知以為開讓球盤
美國讓半一(千億)

大豆唔賣去支那， 可以賣去其他地方再轉形式賣比支那，睇下班日本商人到時可以做到幾多

CCTVB